文匯報8.1社評: 必須堅定制止違法違規的「公務員集會」

與反對派關係千絲萬縷的公務員顏武周計劃本周五發起所謂「公務員集會」。有關集會違反公務員政治中立的傳統和公務員守則，企圖騎劫公務員團隊、製造公務員分裂的假象。集會危險性極高，難保別有用心之人挑起暴力衝突，再次煽動對警方的不滿和仇恨，進一步削弱政府管治。公務員事務局須態度鮮明指出，公務員應恪守政治中立原則，不能以公務員名義組織、參與反政府的集會，以免衝擊政府運作及社會穩定。警方更應充分評估集會風險，不發出不反對通知書。

基本法規定，公務人員必須盡忠職守，對特區政府負責。《公務員守則》第3.7節訂明，「不論本身的政治信念為何，公務員必須對在任的行政長官及政府完全忠誠，並須竭盡所能地履行職務。」；《公務員事務規例》第523條訂明，「公務員不得召開或參與公眾集會以討論政府的任何措施，或派發政治性刊物，或簽署或邀人簽署與政府措施或方案有關的民眾請願書。」可見法律、規例明文規定，公務員要對特首及政府忠誠，不能作出有損公務員不偏不倚和政治中立的行為。

港英時期，未曾出現過公務員集會公然反對政府的情況；回歸之後，《基本法》保障港人的集會、言論自由，公務員亦可享受，但回歸至今，因為保持政治中立，個別公務員即使參與集會遊行、表達訴求，都是以個人身份，更從來沒有以公務員名義發起集會。周五的集會打正公務員旗號，顯然違法違規，背離公務員政治中立的傳統。周五的集會，以少數公務員騎劫整個公務員團隊，帶有強烈的政治企圖。集會提出的五大訴求，正是目前反對派乃至違法暴徒所要求的，集會不過為當前反政府的激進抗爭推波助瀾。反政府激進行動遍地開花、全面鋪開，除了變本加厲的暴力衝擊外，反對派正竭力煽惑、策動以「和理非」行動包裝的罷工罷課，其本質就是要煽動更多人參與，增加對政府的壓力。

連日來，多個公務員工會不滿「被代表」，公務員總工會、公務員工會聯合會等公務員團體代表都強調，公務員應保持政治中立，不贊成公務員表現出政治傾向，否則公務員將「永無寧日」；有公務員在網上發表公開信，對顏武周發起集會表示憤怒，反問顏是否徵詢了所有公務員職系工會代表，以及得到所有工會代表同意，「要是沒有，請問這位顏先生憑什麼以公務員名義發起這個集會？憑什麼代表整個公務員團隊發聲？」

值得注意的是，對顏武周組織集會有無違規，公務員事務局至今未清晰回應，日前發出的聲明亦只強調，「公務員以私人身份表達自己的意見時，應確保有關意見不會引致與其本身的公職有利益衝突，或可能令人有理由認為有損其在公職上處事不偏不倚和政治中立的重要原則。」公務員身份特殊，舉行帶強烈政治意圖的集會，與公務員政治中立的原則背道而馳，即使以個人身份去舉行或參加集會，已經非常不恰當，更何況是騎劫全體公務員、遭到大多數公務員組織和會員反對的集會。公務員事務局作為管方，必須清楚明白指出有關集會違反守則，影響公務員形象，毫無正當性。

近期的示威集會最終均演變成暴力衝突，這個騎劫公務員的集會很可能被非公務員的暴徒騎劫，集會引發暴力衝突的風險極高，對警方維護社會秩序構成重大挑戰，進一步刺激仇警情緒，令局面亂上加亂。基於公眾安全，避免局勢惡化，警方應拒批集會申請。

睇嚟好撚淆

支那蝗落地獄

做對了

方向正確

黨媒認證=做對了

個違反公務員守則既話員佐級一早違左

凡是敵人反對的 我們都要擁護

秒

第二十七條
香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由，組織和參加工會、罷工的權利和自由。

又話「不論本身的政治信念為何」又要人保持「政治中立」
咁即係點

8.5大罷工

制止咗警黑勾結再嗌我

大公文匯咁大膽

咁班狗係咪公務員？
委任證都唔帶冇號碼亂鳩咁打鳩人又係咪合法合規？
雙重標準到咁屌你老母

解釋哂點解哩兩日咁多人吹風叫唔去

所有有關account一併當三毛

戇鳩，你叫班黑警政治中立先啦屌

1. 徹底撤回逃犯條例 - 政府係有誠意取消就合情合理合法地撤回整個法案

2. 撤回612暴動定性 - 沒有暴徒，只有暴政

3. 必不追究反送中抗爭者 - 沒有特首強推送終條例，何來市民上街示威，更唔會比警察拉

4. 成立獨立委員會，徹查警方濫權濫暴及元朗暴力事件 - 全世界都知香港黑警濫權同警黑合作的問題

5. 全面落實雙真普選 - 最重要一點，一切問題起源，就係特首並非由市民選出，特首不能代表市民意願，不以民為本，只為中央考慮

因此，五大訴求，缺一不可

8.5大罷工

驚撚到

警狗個屌老母集會呢?

又唔見佢拎本警例嚟講?
敵人反對的就要擁護

咁警察通例呢？
違犯晒都冇事喎，幾時嚴肅追究？

標題富有426社論的味道

但大家有冇共識係當日不勇武先

兜個大圈講唔by我嗰套就要你不得好死
柒L到

休班警就可以集會/ 犯法
公務員就收工都要政治中立
雙重標準到cls

基本法規定，公務人員必須盡忠職守，對特區政府負責。《公務員守則》第3.7節訂明，「不論本身的政治信念為何，公務員必須對在任的行政長官及政府完全忠誠，並須竭盡所能地履行職務。」；《公務員事務規例》第523條訂明，「公務員不得召開或參與公眾集會以討論政府的任何措施，或派發政治性刊物，或簽署或邀人簽署與政府措施或方案有關的民眾請願書。」可見法律、規例明文規定，公務員要對特首及政府忠誠，不能作出有損公務員不偏不倚和政治中立的行為。

屌你老母講咁多基本法要人守把撚咩?

剩係D狗都己經帶頭唔SHOW痿任證,都已經唔守通例啦ON LUN9

「公務員以私人身份表達自己的意見時，應確保有關意見不會引致與其本身的公職有利益衝突，或可能令人有理由認為有損其在公職上處事不偏不倚和政治中立的重要原則。」

咁你D委任證屌你老闆個老闆個老闆又點計?
媽,我好亂呀

又話戒嚴既？

證明方向正確

驚到瀨

全篇唯一啱嘅係「港英時期，未曾出現過公務員集會公然反對政府的情況」
有無諗過原因？

繼續

on99

即係支持罷工等你乜都唔做 2邊都唔洗幫

做啱咗

真心驚甘啵

CLS，弱智嘅編輯

關你撚事咩

好似 03 年公務員搞過遊行

撐警集會班現職警察呢？

五一勞動節支持加假期無公務員行？